<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-09-20T04:30:33+08:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">去年今日</title><subtitle></subtitle><entry><title type="html">A Dog Called Happiness</title><link href="http://localhost:4000/%E6%84%9F/2012/01/26/happiness.html" rel="alternate" type="text/html" title="A Dog Called Happiness" /><published>2012-01-26T01:06:29+08:00</published><updated>2012-01-26T01:06:29+08:00</updated><id>http://localhost:4000/%E6%84%9F/2012/01/26/happiness</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%E6%84%9F/2012/01/26/happiness.html">&lt;p&gt;乐乐，男，三岁，未婚，无车无房无北京户口。乐乐之所以叫乐乐，是因为它叔叔叫欢欢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;都说狗是人类最好的朋友，这点我不能狗同。起码乐乐最好的朋友是一只来历不明公母不明品种不明的猫。那猫隔三差五来我家串门，每次明目张胆吃完乐乐碗里的饭之后，再明目张胆地到乐乐身边躺下，二人一起晒太阳。乐乐对它的所作所为持我靠谱你随意的态度。当然，更加可能的是全家人都宠它，没饭吃再来甩几下尾巴卖几下萌就好了。所以它乐得卖一些免费的人情。至于这人情有啥用场，它可能也没想明白。我猜想大概是它也有肌肤孤独症吧，盼的就是那猫吃饱喝足后的一个勇抱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乐乐很乖，只吃放到它碗里的东西。上好的牛肉，哪怕是放在碗边上，它也只是闻闻。哈喇子流一地，也不会越雷池半步。也正因为如此，大家喜欢它喜欢地不得了。我谨慎猜测它看过《满城尽带黄金甲》，听过周润发说“这天下，我给你的才是你的，我不给，你不能抢”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乐乐卖萌的方式很多，除了经典的大眼扮无辜之外，还有绕脚底画无穷大符号，侧身倒地打滚等等若干。可惜它的毛不是太顺，颜色又不是很纯，所以其实效果不是特别好。我对宠物的态度一向是要求召之即来挥之即去，对这种缠人的玩意儿，若赶上心情不好，一脚就踹过去了。乐乐同学不记仇，踹过了之后过了不到半分钟又摇头晃脑甩着尾巴过来了。对这种无赖，真是一点办法都没有。近几年家里条件不错，它吃的据说比我吃的还好。所以肥头大耳，看起来倒是带几分萌样，仔细看还有点像郝邵文。所以真是一点气都生不起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;与城里的狗不同，乐乐不需要人遛。但它也是狗，也需要释放掉过剩的精力。于是它每天都自己跑到海边去，像哪吒一样冲着大海叫几声，再跑回来。它跑起来倒也不显臃肿，风一吹毛向后飘着，像给海飞丝拍广告。我有一天陪它去跑步，在它旁边看着毛飘来飘去，不知道怎么就哼起来”让青春吹动了你的长发让它牵引你的梦”。到了海边，我特别想坐在那里，然后让乐乐坐在我身边，从背后看来就是文艺青年和他的狗，夕阳西下，怎么看怎么有意境。可它无论如何安定不下来。我一坐下，它就扑，扑上来就亲就蹭，弄得我东倒西歪。于是变成了二逼青年和他二逼的狗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;乐乐是一条高尚的狗，一条纯粹的狗，一条有道德的狗，一条脱离了低级趣味的狗。一条有益于人民的狗。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="感" /><summary type="html">乐乐，男，三岁，未婚，无车无房无北京户口。乐乐之所以叫乐乐，是因为它叔叔叫欢欢。</summary></entry><entry><title type="html">Just Hope That He Is Lucky</title><link href="http://localhost:4000/%E6%84%9F/2011/11/15/match-point.html" rel="alternate" type="text/html" title="Just Hope That He Is Lucky" /><published>2011-11-15T01:06:29+08:00</published><updated>2011-11-15T01:06:29+08:00</updated><id>http://localhost:4000/%E6%84%9F/2011/11/15/match-point</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%E6%84%9F/2011/11/15/match-point.html">&lt;p&gt;订好了十二月回北京的机票，再过一个月，这三年半的国外生活就告结束。在这个人人都想着办法出来的年代放弃在国外都算是高薪的工作回去，有人说是秀逗有人说是勇气，仿佛这是一个影响一生的决定。所以我要么是愚蠢地要么是勇敢地犯了错。总之，大家看来，这是错的。即便是K总，也说，理智上我觉得你应该留在澳洲，虽然感情上你回来我会很高兴。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四年之前我决定出国的时候，大概是为了一个不重要的小事。其实仔细回想，自己所做过的很多决定，都是漫不经心，随心所欲。以至于后来出了问题，J总安慰我的时候最常用的一句话就是“You followed your heart”。现在我再来想这些事情，也会问，为什么这么一件大事，你就那么不计后果不假思索地做了呢？我开始变得理智起来，对于这些问题，只好抱一种“谁知道，就那么发生了”的态度。可对于毕业之后的打算，理智的我还是选择了大家看起来并不是很理智的一条路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;伍迪艾伦的电影《Match Point》是我最喜欢的电影之一。故事情节略过不表。开头是男主角的独白，也可以说是整个电影的中心。他说“那个说I’d be rather lucky than good的人看得太透彻了。人们总是不敢承认他们生活中多大的一部分是依赖于运气的。想到生命里有那么多的东西不是你能控制的，就会让人不寒而栗。就像网球比赛时常有发生的触网的情况，在那个瞬间，球可能往前，也可能往后。运气好的话，球会往前，你就赢了，而运气不好，你就输了”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;四年前做决定出国的时候，并没有想到中间会发生那么多的事情。而发生的这些事情，虽然当时是折磨，然而每个事情产生的影响都很大，大到可以说改变了自己某些基本观念的程度。所以在我看来，那都是好事。这些，是四年前的我绝对想不到的，而且，更重要的是，四年前的我如果是理智地选择不辞职不出国，坚守着那点工资过无聊的生活，那这些改变可能永远都不会发生。在做决定的瞬间，是好或者是坏，是对或者是错，都没有任何意义。真正的意义在于是不是end up well, 是不是lucky enough。从这个角度，I am lucky enough to end up pretty damn well。而知道我故事的同学，相信或多或少也应该同意我这三年半并非是除了结果之外一无所得：基本游遍澳洲，走了小半个中国，甚至都去了台湾；认识了更多的朋友–比如青春可爱的阳光美少女。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以我又做了一个”follow my heart”的选择，让那个在头顶上掷色子的人来决定是对还是错。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;电影的结尾，杀了人脱了罪得了大胖小子的男主角站在泰晤士河畔的大房子里，身后他老婆的哥哥举着酒杯说，”You know what? I don’t care whether he is great. I just hope that he’s lucky.” 与君共勉。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="感" /><summary type="html">订好了十二月回北京的机票，再过一个月，这三年半的国外生活就告结束。在这个人人都想着办法出来的年代放弃在国外都算是高薪的工作回去，有人说是秀逗有人说是勇气，仿佛这是一个影响一生的决定。所以我要么是愚蠢地要么是勇敢地犯了错。总之，大家看来，这是错的。即便是K总，也说，理智上我觉得你应该留在澳洲，虽然感情上你回来我会很高兴。</summary></entry><entry><title type="html">台北纪行 五</title><link href="http://localhost:4000/%E6%84%9F/2011/10/08/taipei.html" rel="alternate" type="text/html" title="台北纪行 五" /><published>2011-10-08T01:06:29+08:00</published><updated>2011-10-08T01:06:29+08:00</updated><id>http://localhost:4000/%E6%84%9F/2011/10/08/taipei</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%E6%84%9F/2011/10/08/taipei.html">&lt;p&gt;这次在台北呆了五天，总得来说还算喜欢这个城市，但跟我的期待还是有点差距。或许是自己的要求提高了吧。国内的城市里面，若让我挑一个定居，大概是非杭州莫属了。北京太脏，上海太外，厦门倒是不错，只是节奏太慢。只有杭州，可以说是集各地优点于一身而少有不足。只是吃的东西稍微不合我的口味，太淡太甜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在机场看到了方文山写的歌词刻在墙上——场歌。真的很雷。这个人虽说写得还行，不过至于好到这个地步嘛！由此我觉得台湾的文化还是消费文化，没什么根底。而香港可能并不一样，起码没见林夕写的场歌。桃园机场很紧凑，但是大牌一个都不缺，我在Hermes和Prada逗留了一会儿然后就跑去吸烟室了。那吸烟室在室外——当时气温大概有40度，于是这成为我最不爽的一次抽烟经历。北京机场T2的吸烟室我很喜欢，因为它带点烟器。运气好的是每次飞都会被分到离那里不远的登机口。不过据说已经取消了。保护环境什么不是坏事，不过取消掉机场吸烟室是完全的歧视。吸烟本身是一种疾病，这不明摆着欺负老幼病残么。在这点上不得不再赞一次仁川机场，不超过20米就有一个吸烟室。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;买了若干特产，凤梨酥什么的。不过惨剧的是我自己一个都没吃着。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然后就飞了，12小时后到达阿德莱德。出机场的时候阳光明媚。我觉得我还是很喜欢这个地方的。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="感" /><summary type="html">这次在台北呆了五天，总得来说还算喜欢这个城市，但跟我的期待还是有点差距。或许是自己的要求提高了吧。国内的城市里面，若让我挑一个定居，大概是非杭州莫属了。北京太脏，上海太外，厦门倒是不错，只是节奏太慢。只有杭州，可以说是集各地优点于一身而少有不足。只是吃的东西稍微不合我的口味，太淡太甜。</summary></entry><entry><title type="html">台北纪行 四</title><link href="http://localhost:4000/%E6%84%9F/2011/10/05/taipei.html" rel="alternate" type="text/html" title="台北纪行 四" /><published>2011-10-05T01:06:29+08:00</published><updated>2011-10-05T01:06:29+08:00</updated><id>http://localhost:4000/%E6%84%9F/2011/10/05/taipei</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%E6%84%9F/2011/10/05/taipei.html">&lt;p&gt;第四天终于去了台北故宫。去台北之前六天得知张大千故居要提前预约，且是提前一周。于是很悲剧地没有约上，只好在网络上简单看了一下介绍。其实也没什么特别。总之我并不是特别中意这个人或者他的字画。倒是之前一天在市立美术馆看到的日本现代艺术特展很是不错。不管怎么说，我只是走马观花而已，艺术这个东西后天培养还是挺难的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去故宫并不是十分方便，要下了捷运之后坐一个叫做棕13的小巴。那天又是热地离谱，巴士站又没有任何遮挡，几乎被晒化了。站后面是一家快餐店，卖看起来很好吃闻起来更好吃的鸡排。店门口挂了个招牌招送货员，要求之一是会骑且拥有机车。台北真是个机车的城市。经过一片环境好得不得了的区域——据说是常凯申的府邸，故宫终于到了眼前。常这个人，还真是会享受。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;故宫票价便宜的要死，加上我又有学生证还能半价，感觉简直就是在薅资本主义羊毛。故宫很小，当然是相比起北京那个来说很小。北京故宫07年冬天下雪的一天我第一次去，取人少景致好的意思。结果宫里面正在装修，连乾清宫都没得进。所以其实也并非算是去过，也就没法做比较。然而比较也没有什么意义。台北故宫比较好的一点是每个展厅门口都放有设计精美的解说条，中英日三种文字。且措辞精致。于是我继续薅羊毛，每个厅都拿了几页。算下来，恐怕是票钱也赚回来了。虽然自己并不很懂，但是听着租来的解说器还是了解了个大概。解说器第一条是馆长致辞，那馆长是女的，听她说起话来感觉无比地舒服，于是我竟然把一大段废话都听了下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;展览本身，有印象的东西并不特别多。一是清代玉器展里说到，乾隆皇帝觉得民间的玉制品在往俗的方向发展，作为文青的他是不能容忍的。于是他找了些人把上古时期的青铜制品用玉重制，企图引导fashion。至于成功了没有，只能说我耐心有限，没有听完就跑去看黄公望了。而这位黄先生的展厅非常奇特，说是黄公望特展，但绝大部分作品是后世人对他的模仿，其中包括很多大牛。可见这人厉害到了什么程度。二是清代文献展，陈列了无数“丧权辱国”的条约正本。内容自不多说，但那字是真得很好。虽是低头的内容，字本身却是个个顶天立地，看着就带劲。可见笑傲江湖里说写字也可以是一门功夫用来杀人，真不是毫无根据。于是又有了点想重新提起笔来的冲动。上次写毛笔字还是06年，现在天天用计算机，早就很少动笔，字估计已经丑地没法看。在101的时候给美少女写明信片，生怕字写不好让人笑话，生生拿出我的小本先练习了一遍，不过后来还是写地很失败。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这让我想艺术这个东西，到底是应该是属于阳春白雪还是下里巴人。看故宫的展品，虽有很多御制，或是官窑，但大部分是来自民间。而这民间的东西，那自然不是少数人才用得的。有的东西是因为少而珍贵所以入藏，而有的东西是因为它代表了一个时代人们的生活方式，生活技能水平而入藏。所以我觉得要培养艺术能力，不妨从练字开始。等几百年几千年之后，后代看我们这些人的时候，发现我们压根不会写字，那是挺悲哀的。而汉字之好，我觉得很大是因为组合排列起来很好看。这也是为什么皇帝们把字作为考察一个人修养的一部分。当然，练字不要练庞中华。八百年后，后代发现我们这代人都是庞体，太可悲了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来看了看枣核舟，牙雕这种属于盲雕的艺术，着实震地不行。古代可没有现代这么先进的放大镜，那枣核上的东西，是手艺人凭感觉刻上去的，还刻地那么精致，非常难得。大的东西，台北故宫的镇馆之宝有二。一是毛公鼎。该鼎牛逼之处在于其内部刻有五百余字的歌功颂德的铭文，是写字最多的一个。二是翠玉白菜，拿一整块玉雕成。上面还有蚂蚱。旁边有个工作人员跟我说，这个东西好就好在它不完美，但是完美地解释了“瑕不掩瑜”。我觉得台北故宫普通工作人员的说话水准也蛮高的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;作为一个不艺术的人去看艺术，更多是看艺术背后的故事，换句话说，八卦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上回来以后跑到西门町看了五月天的电影，很烂。回到酒店睡了一会儿到11点下去抽烟，特别无聊就沿着酒店门口那条路走了下去。路两边都是10来米高的树，晚上天气好地很，不冷不热。一直走了半个多小时，看到了一条金毛，若干条小型叫不上名字的狗，几条晚上出来觅食的流浪猫，很多一起散步的人。觉得这生活也蛮惬意的。不过这惬意的生活还是让它作为假期，不惬意的生活虽然没这么舒坦，但人各有活法，我的活法还是希望趁有能力折腾的时候多折腾一下。那路边散步的人，比我小的不多。比我小的，估计忙活了一天都在睡着呢。这才是常态，才是应该。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="感" /><summary type="html">第四天终于去了台北故宫。去台北之前六天得知张大千故居要提前预约，且是提前一周。于是很悲剧地没有约上，只好在网络上简单看了一下介绍。其实也没什么特别。总之我并不是特别中意这个人或者他的字画。倒是之前一天在市立美术馆看到的日本现代艺术特展很是不错。不管怎么说，我只是走马观花而已，艺术这个东西后天培养还是挺难的。</summary></entry><entry><title type="html">台北纪行 三</title><link href="http://localhost:4000/%E6%84%9F/2011/10/03/taipei.html" rel="alternate" type="text/html" title="台北纪行 三" /><published>2011-10-03T01:06:29+08:00</published><updated>2011-10-03T01:06:29+08:00</updated><id>http://localhost:4000/%E6%84%9F/2011/10/03/taipei</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%E6%84%9F/2011/10/03/taipei.html">&lt;p&gt;想通了一件事情，心情大好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从去年开始非常相信佛教的循环报应说法。玉蒲团其实讲的就是报应的道理，然而新3D玉蒲团却把注意力放在了场面上，内涵一点没抓住。可见现在的导演编剧压根就不读书。更可悲的是群众也很受这种感官刺激的蛊惑，并把玉蒲团仅仅当作一个满足某些欲望的片子来看。真是五个字：姣婆遇到脂粉客。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;来台北之前就知它有很多很多的寺庙。龙山，金龙，剑潭，行天宫，不一而足。我觉得宗教仪式是很有趣的事情，就像上篇写到的中秋祭祀。虽然我自己并不是属于任何一个教派（信佛只是信其某个观点，而非佛本身）。出于时间关系，仅仅去了龙山寺，原因好多，比如它距离西门町和总统府最近，地处艋舺——拍那个电影的地方等等。到达时已是下午。那天天气很好，天蓝地非常均匀，一片云都没有。于是，热。在大陆也去过不少寺庙，见过诵经礼佛，各种情景其实都差不许多。但龙山寺是另外一种。是一种超越虔诚的虔诚。我亲见一个中年男人，抱着一本厚厚的经书，跪在案前，从第一页开始诵读。那案子在院中，并没有什么遮挡，可想见是多么热。而很多人，第一眼看上去决不像是善男信女（字面意思）。比如穿红色贴身套装的OL，比如背着书包的小学生。我一直相信人是需要有信仰（虽然自己并没有找到），大部分的信仰，从根本上都是教人向善的。不过其实大部分人都没有任何信仰。大部分人的信仰是物质，包括我在内。而台湾看起来很相反，大家都信点什么，佛也好，基督也罢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第三天下午是非常折腾的一下午。去过龙山寺，剥皮寮，马上赶去原山公园和台北市立美术馆。赶在闭馆之前浏览了一番。遇到一对新人在美术馆拍婚纱照。美术馆所在位置拥有非常漂亮的黄昏。当然，如果他们不要选择原山派出所当背景可能会更好一些。然后就去了士林。在夜市上转了一圈。其实士林夜市的好处被夸大了，吃的东西，放在北京也就是一般般。而且太三线城市了，那些建筑，仿佛是自打常凯申去了台湾之后就没翻新过。不是说改变就是好的么？我还是喜欢北京那种节奏。老旧的建筑又不是欧洲的那种很好看的，拆掉了盖新的多好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只有这一天，对我来说才真正是传统意义上的旅游的一天。我不喜欢天天早起，然后非要把写在Lonely Planet上的东西都走一遍走到腰酸腿断才算是游过了。我喜欢尝试当地人的生活方式。比如到西门町看一场电影，到酒吧喝杯酒，晚上在路上散散步，仿佛自己就是生活在这里一样，不紧不慢。走过看过的东西，很快就会忘记。拍过的照片，最终会拿出来看的又有几张。这两种旅游方式的区别，就跟嫖妓和谈恋爱的区别一样。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="感" /><summary type="html">想通了一件事情，心情大好。</summary></entry><entry><title type="html">台北纪行 二</title><link href="http://localhost:4000/%E6%84%9F/2011/09/29/taipei.html" rel="alternate" type="text/html" title="台北纪行 二" /><published>2011-09-29T01:06:29+08:00</published><updated>2011-09-29T01:06:29+08:00</updated><id>http://localhost:4000/%E6%84%9F/2011/09/29/taipei</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%E6%84%9F/2011/09/29/taipei.html">&lt;p&gt;本是应该在工作，不过鉴于Mad Cow有越来越严重的趋势，还是趁新鲜热乎记录下来的好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年的中秋是在飞机上度过的，相比去年可算是凄凉的很。隔壁是一个小美女，典型的台湾女生穿着，我帮她放了放行李和打开了桌板，作为回报她把晚餐——一个鸡肉三明治——送给了我。飞港台遇到亚洲面孔是有点尴尬的事情，不知道是否该说中文。不过还好，说英文总是没错的。我拿了份明报在看港股。那天似乎是恒生破万九，一片凄凉。小美女恰好是学商科的，便互相唏嘘了一番世界经济形势。餐后甜点是月饼，双黄莲蓉。我对月饼一向是无所谓的态度。08,09都是在阿德莱德过的中秋，如果没有记错（again, mad cow），两次都是同美少女一起去买月饼。对我来说，找月饼本身比吃月饼有意义地多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;会议的第二天上午我要做presentation。其实那是一篇并非十分满意的文章，不过却收到了不错的反应。这十分意外。早先去会议室踩点的时候走错了房间，以为是20人的小房间。当天反映过来才发现是一个百人的大房间。突然一下就紧张了起来。声音都是抖的。讲完之后回答了若干提问，汗如雨下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这次会议是在台北福华大饭店，五星。餐厅给参会者提供午餐，四菜一汤。其中一道南瓜羹非常令人难忘。爸妈，同学，老师都问台湾吃的跟大陆有什么不同。仔细想想，南瓜羹算是粤式或者港式，鳕鱼是上海做法，北京烤鸭那自然是北京菜，还有一道类似口水鸡，虽不知是什么菜系，但显然也是常见。所以我只好回答，跟大陆也没有什么不同。就餐时与一个在UIUC的韩国人同桌。其实受过教育的棒子还是很有礼貌的，上次去首尔就感觉到了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;之前一天我在忠孝东路闲逛，累了就在忠孝东路崇光楼下坐着，看对面的小林煎饼店在摆香案，烧纸钱。旁边的Omega也不甘示弱，且派出来两位貌美肤白气质佳的长腿超短裙少女执行这一法事。这次并没有见到槟榔西施，但也没想到连Omega也有西施，算是没有虚了此行。说起来，台湾的风俗都源于大陆，而这在北京却很少见有人执行。我更是已经对中秋端午重阳是哪一天都没了概念。祖辈的东西，是好是坏，是承是废，历来有不少争论。这倒是应该看得开点。因为我们总有一天也会成为别人的祖辈；我们的祖辈，也曾是别人的后辈。今天的所谓传统和遗迹，恐怕也是打破了别人的传统毁灭了别人的遗迹才存在的。所以一切顺其自然就好。文明，实在是虚无缥缈。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;吃过饭去散步，本想拍一拍台湾人烧香礼佛的中秋习俗——就像香港人过鬼节那样，可他们象撤掉超市货架上的月饼一样快地把香案搬走了。忠孝东路其实很长，如果真像动力火车说的走九遍，那是要带着帐篷睡袋上路的。于是我简单地走了走，看了看跟大陆没有太多不同的楼，路，人，买了10个包子就回酒店歇着了。本打算下午去故宫，但实在是困地不行，便一路睡了下去。直到4点醒来，打开窗帘发现外面正rain dogs and cats。于是我想，如果房间可以抽烟，那这该是多么美好的一天。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="感" /><summary type="html">本是应该在工作，不过鉴于Mad Cow有越来越严重的趋势，还是趁新鲜热乎记录下来的好。</summary></entry><entry><title type="html">台北纪行 一</title><link href="http://localhost:4000/%E6%84%9F/2011/09/29/taipei.html" rel="alternate" type="text/html" title="台北纪行 一" /><published>2011-09-29T01:06:29+08:00</published><updated>2011-09-29T01:06:29+08:00</updated><id>http://localhost:4000/%E6%84%9F/2011/09/29/taipei</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%E6%84%9F/2011/09/29/taipei.html">&lt;p&gt;当年还是个文青的时候，对台北有种莫名其妙但又非常可以理解的向往。真正到了去的时候，那向往早就消失殆尽。这有点像叶公好龙。不过还好，台北并没有把我吓跑。这种改变是好或者坏是对还是错？对现在的我来说一定是好的。可现在的我是不是好的？有时候想起以前的事情，会觉得那样其实也不错；有时候又会想起以前的另外一些事情，就觉得现在才是对。我就像一棵葡萄，纠结地生长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;初到台北，走出桃园机场马上发现这跟我想像的完全不一样。甚至有了“台湾小青年就在这破地方谈恋爱啊”的想法。破，旧。而且跟北京地铁口一样，趴满了拉黑活的出租。大步流，踢，艾芙啊。跟北京不同的是黑车司机的英文很好，比他的国语要好。于是我们俩华人就操着英文聊了一路。路边的景致更是让我确认了这要放在大陆也不过就是个三线城市。到了新北市，路陡然变窄，且路边停满机车。司机展现出了相当好的驾驶技巧。在经过了无数Motel，若干洗浴中心，以及一个“性用合作社”以后，过了淡水河，终于有点大城市的样子了。大家都说爱情分两种，一见钟情和日久生情。如果我跟台北谈恋爱，那肯定不是一见钟情。北京，上海，杭州，厦门，哪一个都要强过它。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到酒店已经是晚上2点。前台有个貌似林宥嘉的小哥，随便聊了几句，拿了张哭胖去酒吧要了瓶台湾啤酒（就叫台湾啤酒）在门口边抽烟边喝。台北的空气很潮湿，跟香港很像。点烟很费劲。一会儿身上就起了一层汗，风一吹倒也挺舒服。我想起在清华住9＃，10＃，11＃的时候。到了晚上，身边放一盆水，水里放个毛巾。大家把风扇挂在窗户上，风一吹，大概也是这个感觉。可这感觉太模糊了，而那四年也就那么过去了。如今我过地很好，在生活上从不会亏待自己，某种程度上说还有点奢侈。要我重新去过那种“苦”日子，是绝对不可能的了，然而其实苦的也不错。就像苦瓜一样，吃着难吃，但对身体好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第一天是workshop，注了册，观摩了一下Intel的讲座，跟志愿者小姑娘聊了聊天。果然，台湾女大学生跟大陆的也没有什么不同，只不过是说起话来骨子里透着嗲。对长期被男人般的女人压抑的男人来说，这显然有很大的诱惑。以前大陆是极端的男权社会，女人婉转迎逢，于是台湾男人喜欢大陆女人；如今不那么极端了，女人地位上来了，于是大陆男人开始喜欢一直都挺婉转的台湾女人。比如小菲。其实生理决定了世界永远是男权的。所以对大部分女人来说，还是婉转点好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;散会之后就去买了相机，然后去了国父纪念馆和台北101。信义可能是台北最繁华的地段，新光三越和101都在那里。07年我去上海，到东方明珠玩，当时已经是晚上8点多，却依旧是人山人海。而101在下午5点时段也还不怎么挤。电梯很快，20多秒从5层飞到89层。下来的时候服务生说你们要是觉得不舒服就咽唾沫。于是那么一个狭小的空间里10来个人一起咽，感觉好像是在小时候录像厅里大家一起看爱情动作片的情景。101上大部分都是大陆游客。我请一位大叔帮我拍了张到此一游照。大叔很和蔼，我想起了谁他爸，谁谁他爸，以及谁谁谁他爸。父辈们好像都是很好，对自己的女儿好，对自己女儿的男朋友也挺不错。而我们这一代却是锱铢必较毫厘必争。老吾老以及人之老，幼吾幼以及人之幼。嗯，看来古训没说完全，说了老和幼，就是没说平辈该是怎样。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上逛了一下诚品书店，帮美少女买了书和CD。我现在对读书的兴趣越来越少。想08年刚到澳洲的时候，还装了季羡林的书过来，甚至还都读过。如今看个侦探小说就算是读书了。台北的书是繁体，且大部分是竖排。读起来很是费劲。于是自己什么都没有买。回了酒店，抽烟喝酒吃饭，这一天就这么过去了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;未完，可能续也可能不续。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="感" /><summary type="html">当年还是个文青的时候，对台北有种莫名其妙但又非常可以理解的向往。真正到了去的时候，那向往早就消失殆尽。这有点像叶公好龙。不过还好，台北并没有把我吓跑。这种改变是好或者坏是对还是错？对现在的我来说一定是好的。可现在的我是不是好的？有时候想起以前的事情，会觉得那样其实也不错；有时候又会想起以前的另外一些事情，就觉得现在才是对。我就像一棵葡萄，纠结地生长。</summary></entry><entry><title type="html">十塌糊涂</title><link href="http://localhost:4000/%E6%84%9F/2011/09/09/confusion.html" rel="alternate" type="text/html" title="十塌糊涂" /><published>2011-09-09T01:06:29+08:00</published><updated>2011-09-09T01:06:29+08:00</updated><id>http://localhost:4000/%E6%84%9F/2011/09/09/confusion</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%E6%84%9F/2011/09/09/confusion.html">&lt;p&gt;正如预期的一样，所谓的十年并没有如期写完。一年之前在首尔一个小旅馆里，光着屁股躺在圆形的大床上，抽着烟喝着啤酒吃着烧烤，看着电视里的爱情动作片，突然就冒出一个要写个长篇的想法。这个场景，就如同生命中无数其他被莫名记住的场景一样，不悲伤不喜悦，不滑稽不庄严，只是平淡。而那些仿佛重要的事情，却一个个变模糊，模糊得像加了码的爱情动作片。《挪威的森林》里，渡边说，“她知道总有一天，我脑中的记忆会褪色。也因此，她非得一再叮咛不可”。既然死了好几个人的事情他都能忘记，那我忘点不死人的事情也是可以理解的了。那章是开篇，名字叫做“永远记得我”。于是一个问题冒了出来：爱情这东西我明白，可是永远是什么？问题的答案也有人说过了：没有什么是永垂不朽。这个人叫王菲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;K总在温江有个朋友也被称为王菲，因为唱的很像王菲。如果都这样，K总可以有好多名字了。比如张学友，动力火车或者凤凰传奇。多年之前拉他陪我跟若干护士们在南锣鼓巷喝酒聊天，我介绍他的时候说“这个人之前是搞乐队的，后来他走了，乐队就解散了”。护士们满脸崇拜问，乐队叫啥。“信乐团”，我答。那些护士的样子我是记不得了，只记得是女的。那位王菲却是有点印象，她介绍我去吃后来被我当食堂的大江鱼头（甚至有一天是早上起床就去了）。有一天我们又要去，K总说，“我不记得怎么走了”。然后我们打车，上车师傅问，“去哪里”，我说“大江鱼头”，然后他一脚刹车，“到了”。温江，是K总的故乡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的故乡在山东。K总和J总在2008年我回国度假之时一起去玩。那时我爹还骁勇善战，某天晚宴给大家喝50来度的“老船长”。这酒有些来历。以前出海打渔没有现在那么先进的设备，连取暖的方式都没有，于是渔民大多带点自酿的酒喝着保暖。一来二去，就有人专门做酒而不去打渔了。这和卖给淘金者铁锹一个道理。总之，“老船长”就一个特点——给劲儿。席间我由于一个后来让我悔恨终生的决定而闷闷不乐，这时K总站了起来，端着酒杯说，“来，咱走一个”。后来我爸说，“小杨不错”。我奶奶说，“这孙子（我）怎么眼光越来越不行，这个比上次带回来的那闺女难看多了”。可见，要让我爸看上只要能喝酒就行，而要奶奶看上必须得是女的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说起喝酒，就不得不提J总。有一次我跟一位美少女一起养了一条鱼，“但没钱买鱼缸”，就放在一个酒杯里。美少女对J总说，“我家鱼都比你能喝”。有一天我们仨——JK我——去朝阳公园吃羊蝎子。不到一瓶小2下去，J总就开始对我比2然后自己猜是几，再然后就开始反刍。服务员很有眼力价地端了一个盆放他脚底下，J总百步穿杨——唯口熟耳。J总是我来北京时见到的第一个本科同学，后来我俩长期处于互相调戏的状态，就是前几天，在我向他倾诉衷肠的时候他还说了一句“你说话真像某某某”。某某某是某我差不多已经忘了的女人。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那位美少女在这博客上有多个名号，譬如“理想”，“L同学”，是一位非常可人的姑娘。由于年龄的缘故，我的记忆开始慢慢消退，并时常担心老年痴呆。于是就设定了一个自查的方式：每天想一下跟这位美少女一起经历过的事情。若连这些都记不得，那是要去看医生了。而对于她，我唯一能求的，也如直子之于渡边一样，希望能“记得我”。十年里，甚至再往前，十五年里，算是辜负了不少人，伤害过不少人。因果循环。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;出了国，外面的世界很精彩。然而精彩并不适合。所以，回那个有J有K有美少女的地方去，虽然他们不会属于我。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2008年JK二总跟我一起回山东。先去赵公口，然后去木樨园。直达的票都卖光，于是买了到济南的，到了再转。那天晚上下起了大雾，从济南到我家的车只能开到60。我们在车上玩我iphone里的tap tap revenge。到了地方发现这车是过路车，不停，于是司机在高速公路上把我们赶了下去。下去以后路边黑车为抢这单大生意打了起来。结果我们坐上了输了那方的车。然后那车中途抛锚，下车在凌晨6点的冷风里边抽烟边等备份。7点终于到家。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这段经历，可以说是至今为止我生活的缩影。不断尝试不断犯错，然而无论如何总能达到目的。而这个悲催的过程，让这经历更丰满，更充实，更memorable。当然，JK二总的生活就简单顺利了许多。那次他俩一起回北京，早上8点开车，下午2点就到了。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="感" /><summary type="html">正如预期的一样，所谓的十年并没有如期写完。一年之前在首尔一个小旅馆里，光着屁股躺在圆形的大床上，抽着烟喝着啤酒吃着烧烤，看着电视里的爱情动作片，突然就冒出一个要写个长篇的想法。这个场景，就如同生命中无数其他被莫名记住的场景一样，不悲伤不喜悦，不滑稽不庄严，只是平淡。而那些仿佛重要的事情，却一个个变模糊，模糊得像加了码的爱情动作片。《挪威的森林》里，渡边说，“她知道总有一天，我脑中的记忆会褪色。也因此，她非得一再叮咛不可”。既然死了好几个人的事情他都能忘记，那我忘点不死人的事情也是可以理解的了。那章是开篇，名字叫做“永远记得我”。于是一个问题冒了出来：爱情这东西我明白，可是永远是什么？问题的答案也有人说过了：没有什么是永垂不朽。这个人叫王菲。</summary></entry><entry><title type="html">日记</title><link href="http://localhost:4000/%E6%84%9F/2011/03/15/diary.html" rel="alternate" type="text/html" title="日记" /><published>2011-03-15T01:06:29+08:00</published><updated>2011-03-15T01:06:29+08:00</updated><id>http://localhost:4000/%E6%84%9F/2011/03/15/diary</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%E6%84%9F/2011/03/15/diary.html">&lt;p&gt;本打算早些回家，跑跑步抽抽烟看看片，但《挪威的森林》还有1个小时才能完成。于是就来写写，以纪念过去的一月。上次写还是二一四这次是三一五。这巧合让人不禁怀疑是否所有的所谓爱情都是假冒伪劣产品。亦或者是猜想它是不是某电影里所说，只是广告商发明出来骗人的。Either way, 这个巧合我喜欢。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自2008来到澳洲，我已搬家两次。初来乍到之时住在离学校甚远的某区，巧之又巧与丢丢同学仅隔一个布洛克。未到之时我俩已在豆瓣上有所交流。这又是一个巧合。这个巧合我也很喜欢。因为众所周知，她成为了我在澳洲最好的朋友。我所欣赏的朋友境界，一种是杨爷那种，什么都可以说，但中心还是事业人生这样的大事，以及他最近的中年危机。另外一种就是丢丢这种，也是什么都可以说，但大部分时间是鸡零狗碎，吃什么喝什么买什么，互相都把对方当跟自己是同一个性别的对待，相处起来不费脑子不熬心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当然，她还难得烧得一手好菜。话说做饭这个事情，着实是要看天赋，而她则相当于厨艺届的爱因斯坦。她做的饼干，是我吃过的最好吃的东西，没有之一。而这饼干，则是在我俩共同租下阿德莱德的阿德莱德街上一个小单元之后的事情。那个房子离城里不远也不近，其实并不很理想。不过她还是对我这个选择做了长达半年多的支持。其间房东阿姨请我俩吃过一次BBQ。只记得烤糊了的肉，无它。这个半年多我吃了她做过的各种美食。每周五晚或是周六早，若我没睡过中午，起来抽烟的时候她会跳出来问，永远是那句，“今天我们吃什么？”。然后寻找各种素材，最终不管有没有米，这位巧妇女孩子总炊地很是丰盛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来我去了加州，再回来之时就租了现在的公寓。单独从功能性上讲，这个地方是非常合适于我的。然而它坐落于我市唯一的红灯区里。每当华灯初上，街上就热闹非常。酒吧神马的门口都排了长队，站街的各国小妹也摆好了摊，犹如洗干净的各色水果：白的是梨子，黄的是香蕉，黑的是葡萄。也有因为白天晒日光浴太久晒出来的火龙果。整条街上所有小妹漏出的肌肤面积，加起来估计可以把马尔代夫的首都马累给覆盖起来。我就是生活在这样的环境里。每当长夜漫漫读过一本好书，若有所感，边感边在阳台上抽烟的时候，看着楼下的莺歌燕舞，总有一种非常不真实的感觉。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前几天理想同学电话我，寒暄之时提到生活环境，大概把这些讲了一下。她在那边笑地很是开心。她的笑还是很好听，我甚至都能想象得出眼睛的样子，嘴角的样子。另外一种不真实 — — 什么都没变，我还是我她还是她我们还是我们，转瞬即逝。于是我还是我，她还是她，我们却不是我们。从上周五到今天，单曲循环着听《因为爱情》。每当“因为爱情，简单的生长”，王菲的声音便好像有了穿透一切的力量，而我在被穿透的时候，想的一般都是那张笑脸。想到“你眼睛会笑，弯做一座桥”，又想到，“那边却是我，永远到不了”。使劲摇摇头，就像刚洗过澡的狗， 然后继续投入到无限为人民服务中去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;忘记在什么地方看到的一句话，说“这一生最好的事情，就是没有刻意忘记你”。大意如此。跟不少人分手过不少次，唯独这次回忆起来全部都是美好的场景，历历在目。短暂而丰富的美好。于是我想，痛苦就痛苦吧，忘掉痛苦也就忘掉美好了，不值得。Eternal Sunshine of the Spotless Mind。&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="感" /><summary type="html">本打算早些回家，跑跑步抽抽烟看看片，但《挪威的森林》还有1个小时才能完成。于是就来写写，以纪念过去的一月。上次写还是二一四这次是三一五。这巧合让人不禁怀疑是否所有的所谓爱情都是假冒伪劣产品。亦或者是猜想它是不是某电影里所说，只是广告商发明出来骗人的。Either way, 这个巧合我喜欢。</summary></entry><entry><title type="html">日记</title><link href="http://localhost:4000/%E6%84%9F/2010/12/26/diary.html" rel="alternate" type="text/html" title="日记" /><published>2010-12-26T01:06:29+08:00</published><updated>2010-12-26T01:06:29+08:00</updated><id>http://localhost:4000/%E6%84%9F/2010/12/26/diary</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/%E6%84%9F/2010/12/26/diary.html">&lt;p&gt;《Last Order》讲述了一个一晚上失恋两次的故事。大意是一个人去酒吧喝酒，搭上一个女的，带回家“十几平家徒四壁”，然后“那女的掉头离去”，“就像三个小时前他未婚妻”。今天才知道林夕觉得好玩，把黄sir的词从另外一个角度写了一个《New Order》。歌词大意是，酒保也曾有个女友，他说“想开心不必做富翁”，但是那女的“当天听了没法懂”。其实他做这个很快乐，除了“不想吸烟，捱完二手香烟”，“独自回家睡眠”，对于未来也只是想“我却笑着前来赚多点钱，来年让我去开间花店”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想来也没有其他什么好写，于是不妨就着这个，写写一年一度的总结吧。这真是个无趣且烦恼的工作 — 因为不满意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;年龄这个东西真是有魔力，虽然它仅仅就是个数字。每当有“我都XX了，还XXXXX”这种思路的时候，就连走路的力气都没得。当这个数字又要逢十进一低位消零，迷茫又平了个方。其实那些小若干的，未必活得过我 — — 当然，以我现在的生活方式，这个概率微乎其微 — — 所以这压力并非来自比较。想想几年前，年终几乎就不是个概念，也从来不想总结。那时候可能就是酒保的心态，“随和像我也真的少见”。这么想来，问题的关键可能是对自己的期望太高。用别人的成功（大房子好车子一天一个女孩子）来作为自己的目标了。常听别人说，不承受大的压力，你是不会成功的。不能承受，你就不是男人。来年谁再给我放这个厥词，绝交。我羡慕的憧憬的是杨爷的生活。当然，我是不会玩游戏到凌晨三点的，这点请我未来的娘子放心。顶多乱搞到三点，这点请我未来的娘子做好准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;过了几个月朝七晚五的生活，终于适应了下来。今年如果评一个字，那就是“累”。过去最累的是07年，累到把工作都辞掉了，天天在家喝酒抽烟看小说，每周从东三环打车到北四环若干次与狐朋狗友沟通。就这样过了几个月才缓过来。可那时只有一份工，况且其实也是不忙，只是总是心不在焉。今年却是实打实的四份工，且每份都要尽心尽力不能敷衍。累到年底，便浑身是病。这真不是个好的现象。狠下心来，做了减法，终于算是有时间睡个囫囵觉。明年尽量也控制在两份工以内，杨爷说的对，我不能忙活到头来挣点钱都用来治病。然而，人生下来，其实就是这么活着的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今年下半年满足了自己若干年前的旅行愿望，去了拉萨和丽江。丽江是个美好的地方，在那里我几乎不想睡觉。只是想起08年初制定的自行车拉萨计划，羞愧地五体投地。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大概就是这样吧。至于计划，还是不定了，因为从来没有完成过。只是祝愿自己能头发多一点，烦恼少一点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;钦此&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="感" /><summary type="html">《Last Order》讲述了一个一晚上失恋两次的故事。大意是一个人去酒吧喝酒，搭上一个女的，带回家“十几平家徒四壁”，然后“那女的掉头离去”，“就像三个小时前他未婚妻”。今天才知道林夕觉得好玩，把黄sir的词从另外一个角度写了一个《New Order》。歌词大意是，酒保也曾有个女友，他说“想开心不必做富翁”，但是那女的“当天听了没法懂”。其实他做这个很快乐，除了“不想吸烟，捱完二手香烟”，“独自回家睡眠”，对于未来也只是想“我却笑着前来赚多点钱，来年让我去开间花店”。</summary></entry></feed>